工廈違規劏房1變36 買家誤信可按揭血本無歸

近期有地產公司將工廈劏房重新裝修，冠以「24小時工作間」出售，外表如高級私人樓宇單位無別，但有立法會議員近月收到市民求助，指有關出售工廈劏房的經紀游說，說單位能做到「穩健回報」及「保值首選」，又保證可獲銀行按揭，「收租都夠你供」，但後來才發現該工廈違反多個屋宇署規定及違規建築，未能按揭之餘，連訂金都隨時血本無歸。

立法會議員鄺俊宇最近接獲4宗有關購買工廈劏房的求助。其中受害人楊先生今年2月尾，於港鐵荃灣站遇到地產經紀，對方聲稱有工廈已改成新派工作間，近300呎，只需250多萬港元，而且單位能承辦4成按揭，「買了之後可以放租，好快賺番」。

楊先生憶述稱，當時覺得「幾好」，而且一心希望為兒子籌謀，又謂「相信香港人銷售手法」。該經紀又指出，除了按揭，餘款可向財務公司按揭，利率僅為3厘，所以楊先生即日落訂5萬，其後又到律師樓簽署文件，合共支付約59萬的訂金和首期。

其後楊向銀行申請按揭並未獲批出，而所買單位樓宇已被屋宇署發出命令，劏房單位不合圖則並被屋宇署發出違例清拆令及被釘契。楊指，經紀隨即再游說借高利貸，提供高達12厘的按揭，但事主負擔不起，不按揭之下，就只餘下「撻訂」的結果，「我將退休金放晒落去，而家一係借，一係撻。」民主黨社區主任黎駿穎指，銀行一般不接受工廈按揭，而案中同幢其他層數的呎價僅是3000至4000港元，但涉事單位則逾9000港元一呎。

鄺俊宇指出，處理楊先生是次買賣工廈單位的地產經紀於承造按揭或涉失實陳述，故不排除日後會報警。他又說，查證土地註冊處文件，有關樓層早於6月接獲屋宇署清拆命令，例如該層的升降機大堂的防火門及間隔牆被指違例需拆除，用作分間單位的間隔牆不合防火標準，地台加厚不合圖則，需要拆除及還原等。

AA都好信，會唔會太天真太傻

紅字

近300呎，只需250多萬港元

上左新聞，屋署出信，邊有傻仔

借得到先得嫁

傻仔 劏房工作室都買, 業權都玩死你

上周日，新都會都企左幾個aa，好似賣緊呢個盤

鄺俊宇唔係轉行做明星咩???

裝修要成本既

下一手又要full pay，你估個個都可以？

拆左之後業權點算呢？
除非你搵到另一個傻仔接貨

結案:水魚一條